高鐵客量未符預期 馬時亨：初期數字不作準

耗資逾844億元的廣深港高鐵香港段已通車9天，惟當中有公布數字的7天，客量均未達政府下調了的日均8萬人次預測。不過港鐵主席馬時亨稱，日後客量增加時，有人會抱怨西九龍站太細。

高鐵香港段通車以來，日均客量未達政府預期，最少一天更只有預測的四成七。至昨日十一黃金周首日，78,217人次經高鐵西九龍站出入境，是通車以來最高，惟仍未達到政府預測客量。

不過，馬時亨表示，昨日數字已非常接近政府預測，他反而擔心日後客量增加，有人會抱怨西九龍站太小，「大家不要用初期數字去判斷人流，開始時有些人未知道高鐵的方便，我都同一些朋友搭過，他們搭完之後都說以後會搭，加上旅行團現在才剛開始，（港鐵）會做推廣項目……7年後10年後，就有人說這個站太小，15條軌道不夠的了」。

特首林鄭月娥今早出席行政會議前稱，日均8萬人次並非目標，而是「最佳估算」，亦期望可超越這數字。她表示，客量須視乎不同因素，包括班次等，且「一地兩檢」是新事物，市民及旅客需要時間適應。她又說，當以後西九文化區啟用，可吸引更多旅客，故不擔心高鐵香港段財政狀況。

無錯 佢話作準先作準

初期唔計
放假唔計
閒日唔計
所有都唔計

其實而加人數比預期少咁多，睇新聞都已經有人屌緊唔夠大，睇嚟係專登起細d

中期數字不作準

達哥：今次唔算

數據唔達標
唔計

千祈咪公開政府補貼數字

未來二十年都係初期

中期都唔可以作準

末期都唔可以作準

即係話港鐵你班on9股東
蝕多10年8年先再講野啦

睇怕邊境購物城都可以咁講

洗乜10年，馬生好多人依家都話你個狗西唔夠大

鳩鐵到依家有乜嘢係準過

預期數字不作準

真.究極 杞人憂天